★判頭FatFat】機電業加薪最多7% 水喉技工日薪$1500

機電業界宣布逾10萬名從業員加薪5.5%至7%，其中註冊熟練電工日薪「齊頭」加100港元，創近10年新紀錄。電工及冷氣技工的加薪建議將於下月1日生效，而消防工程業的技工則與商會就加薪達成共識，即日起生效。此外，基於鉛水事件令水喉業工作量大增，水喉技工已升為機電業最高薪行業，工會建議日薪價要加至1500港元。

港九電器工程電業器材職工會副理事長繆泰興表示，由於市道暢旺，加上早前訪問2000多名會員，最終得出今年要求將日薪加夠「齊頭」，由1300港元加至1400港元，預計7.8萬註冊熟練技工可受惠。香港空調製冷業職工總會理事長楊健超則指，今年平均加幅約5.5%，大工的日薪由1230港元，加至1300港元，預計2萬多名從業受惠。

水喉技工雖未宣布加薪，因應鉛水事年，令水喉業的工作量大增，水務技術同學會主席黃炳輝指，現時的工會建議價日薪為1400港元，惟市場已要用1500、1600港元請人，認為至少要加至1500港元才能符合現況。

14工人追禮頓63萬欠薪 官驚嘆日薪$900非巿價

又係禮頓！14名工人今(31日)共同入稟勞資審裁處，向大判禮頓-俊和聯營及二判鉅城工程有限公司追討欠薪、加班費及代通知金等，合共逾63萬港元。勞審庭今進行提訊，審裁官得聞該批工人日薪僅900港元感驚訝，直言「Not market pay(並非市價)」，感嘆政府基建工程工人的薪金與市價脫節。

據悉，有關工人負責港珠澳大橋工程。工人代表吳業佳在庭上透露，二判未有支付工人「細糧」，所謂「細糧」即為合約以外、口頭協議下，向工人另外支付的額外薪金。二判代表則稱從來未有向工人表示會支付「細糧」，亦從未向其支付過，吳不同意此說法。禮頓代表則稱僅會遵從合約支付薪金。

審裁官李家樂問及工人日薪多少，二判代表回答指「900蚊一工」，禮頓代表亦稱合約寫明日薪900港元。審裁官得聞數字，即驚訝表示薪金太低且不合理，「政府撥咁多錢出嚟起咁多基建，工人薪金同市場脫節，咩一回事？」審裁官認為案件仍未能開審，着令雙方再與調查主任溝通。

新昌涉再欠薪！迎東邨拖糧無供MPF 多人向勞工處求助

因陷財困及管理不善、遭西九文化管理局「怒炒」的M+博物館前總承建商新昌營造廠，被指懷疑拖糧兼欠供強積金。本報收到投訴，指新昌承建的東通新公屋迎東邨項目，近30名員工被拖欠7月份糧，且欠供5月至今的強積金僱主部份供款。勞工處證實收到新昌員工求助，現正跟進。

今年3月起陸續入伙的東涌迎東邨，目前部份單位仍需「執漏」。本報收到投訴，指該項目有近30名員工被拖欠7月份薪酬，以往每月7日發糧，但至今仍未收到，更被拖欠強積金僱主部份供款。投訴人指，今年新昌曾多次斷供強積金，如2月的強積金延至5月才供款，3至4月則遲至6月支付，惟5月至今仍未供款。

據了解，員工多次向新昌人事部追問何時支薪，一直未有明確答覆

唔出糧，加到2000一日又點

X2

最後談判 7折人工

最後，都係乜都收唔到